(去投票喇） (今日中西區補選) 奪山頂、東華兩席難度極大

奪山頂、東華兩席難度極大

要聞

【本報訊】今次中西區山頂、東華兩區區議會補選，民主派雖成功協調一名候選人，但有民主派中人也承認，按以往選舉結果分析，民主派要由建制派手上奪得這兩席難度極大，除非今日投票率可大幅超過2015年區議會選舉。

翻查2015年區議會選舉結果，山頂選區勝出的自由黨陳浩濂，有1,837票，代表香港監察的陳樹滿只有317票。該民主派人士指山頂屬「有錢佬區」，「冇乜拉票、洗樓可以做」，而且山頂區投票率只有40.77%，雖然錢志健知名度高於陳樹滿，但對手楊哲安與陳浩濂同為自由黨，估計可守住陳的選票，所以錢要勝出的難度極大。

倘投票率增或有勝算

至於東華選區於2015年投票率亦只有46%，當時民主黨何俊麒以980票，敗於獲1,352票的民建聯蕭嘉怡手上。該民主派人士認為，今次民主黨伍凱欣獲區內規劃及保育街坊聯盟成員羅雅寧支持，若能集結區內民主及地區票，投票率又可高於2015年區選，面對獲建制支持的呂錦強，「伍凱欣未必完全冇機會贏」，但他也承認，區選補選投票率一向低過大選，再加上另一候選人劉舒燕會有𠝹票效應，所以伍選情也不太樂觀。

■記者莫劍弦

相關新聞

中西區會今補選 泛民為伍凱欣站台選情嚴峻 籲支持者踴躍投票
要聞 2小時前